[認真] 比你揀 中大工程 定係 台大資訊工程？

想聽下大家會點樣係以下幾個aspect分析：
1、學術水平（學生有無火？教授有無料？學校多唔多資源？）
2、校園生活（多唔多嘢玩？好唔好玩？）
3、未來前景（認受性如何？考唔考到牌？雇主會傾向請邊個？）
搞到好似中文綜合卷咁 哈哈
如果大家有其他方面嘅睇法不妨提出
純粹咁啱諗到上面嗰3個方向

我係想讀programming related嘅嘢
揀中大工程有個風險
就係未必claim到CS major

而台大資工嘅英文係Computer Science and Information Engineering
照字面理解 課程應該係cover晒呢2科會讀嘅嘢
對於工作黎講 會唔會全能(？)啲？
定其實根本唔需要兩方面知識兼備嘅人？

係香港 工程好似比人奚落到地底泥咁
連中學老師都會有意無意咁話工程係水泡科
但係台灣 美國 英國 工程科係要爭崩頭先入到嘅
大家點睇？

謝謝～

突然諗起
想請問你地覺得工程科intern重唔重要？
因為如果去台灣讀就唔會有得喺香港做intern

重點：讀完會唔會喺香港做野先

btw入唔到CS咪入IE同CE囉

你覺得台灣真係讀書？

讀書去台灣托柒咩

你想留係台灣做野咪台大

哈哈 學術水平就唔講咁多 自己上網比較下兩邊d prof 既 publications 同 相關學術組織既fellow 有幾多就大概略知一二（e.g. IEEE/ACM果d)

然後我比較concern 既，係「資訊工程」呢四個字，究竟要點譯先譯到出黎？

Computer = 電腦/計算機
Science = 科學
Information = 信息/資訊
Engineering = 工程

中文叫「資訊工程」但英文叫「Computer Science and Information Engineering」係咩玩法？

仲要間間都係咁，你自己諗啦

中大for sure

你以為中大工程真係好似人地傳到咁水泡咩

係有班人低分入，但係讀完一年已經Trans 得七七八八 真係低分個堆係讀緊啲乞食Major

中大有CS，MIE呢堆Major，有GPA門檻，出嚟前途又好

有冇料嘅唔係睇間學校，係睇你自己。每間U都有地底泥架啦，如果入到去唔洗努力就出嚟搵4、50k，邊個唔想

利申DSE非低分入中大工程，冇後悔

你出黎做野未？
講咩前途好，grad左三年 做左三年狗
讀EE好過

有冇諗過係個人能力問題

交足功課都係咁
日日放工keep住學新野，SA都搞唔掂我都搞掂左
但人工真係低 比起EE嗰班
咁講啦
It狗同EE 土木撚fg人工差唔多15到到17k左右,唔計trainee
兩年後，EE土木撚23k,it狗 20k左左右右
5年後 我當你30歲chartered,EE 土木撚人工好似火箭咁升
40-60k up
IT狗比到頂都係30k,講緊係chartered 左
我做緊間公司SA都係28k

IT狗所謂既考牌根本冇撚用

樓主

我唔識分析咁多,
淨係想講好多人見到台灣就屌人唔讀書,
但台大(國立台灣大學)其實高幾班,
成個台灣最top一定係台大 冇得輸,
只係比其他唔入流嘅所謂「大學」拖低哂,
但佢國際排名都唔低(好似係)

cu engine
利申: 非低分入

我有生以嚟第一次見人用中大同台大比.....

問題係讀完冇人承認呀大佬～

有心讀係cu engine唔會揀唔到major
除左mie

其實第一年識到人又有Source，過3唔難，輕鬆入CS

其實CU真係好難唔過3
三大黎講 GPA明顯地高
(所以HONS會調較番)

In台大 we trust
可以玩台妹妹

唔洗source都輕鬆過3啦